# Энергосбережение

::: tip Примечание
В данном разделе описываются настройки энергосбережения приолжения «Точки» для мобильных устройств **Xiaomi**, **Huawei**, **Honor**, **Realme**, **OPPO**. Для мобильных устройств других провизодителей специальных настроек не требуется.
:::

Если приложение «Точки» установлено на мобильные устройства производителей **Xiaomi**, **Huawei**, **Honor**, **Realme**, **OPPO**, то потребуется включить дополнительные настройки для работы приложения в фоновом режиме.
Если этого не сделать, то операционная система Android будет останавливать работу приложения при его переключении в фоновый режим работы. 

::: details Фоновый режим на мобильных устройствах Xiaomi, Huawei, Honor, Realme, OPPO
Переключение приложения «Точки» в фоновый режим происходит при переходе пользователя из этого приложения в какое-либо друге приложение. В этом случае операционная система Android даёт поработать приложению «Точки» несколько минут, а после останавливает его работу в целях экономии заряда батареи. Но на мобильных устройствах от указанных выше производителей **приложение останавливается даже при 100% заряде батареи и даже когда мобильное устройство заряжается**. Такое поведение Android вызвано изменениями операционной системы со стороны перечисленных производителей.
:::

Настройки энергосбережения зависят от производителя мобильного устройства. Ниже описываются настройки для каждого из производителей.

- [Honor](/guide/tochki-android-bkg-mode-honor.html)
- [Huawei](/guide/tochki-android-bkg-mode-huawei.html)
- [OPPO](/guide/tochki-android-bkg-mode-oppo.html)
- [Realme](/guide/tochki-android-bkg-mode-realme.html)
- [Xiaomi](/guide/tochki-android-bkg-mode-xiaomi.html)
